德國擴大封城範圍 巴伐利亞宣佈為期兩周外出限制 國內確診超過一萬宗 政府呼籲國民與人保持1.5米距離

德國今天新增2958起武漢肺炎病例，全國累計確診達1萬3957例，死亡人數增加11人，累計31死。德國面積最大的巴伐利亞邦（Bavaria）下令限制人民外出，以防堵疫情。

法新社報導，巴伐利亞邦總理索德（MarkusSoeder）說：「從今天午夜開始，暫定為期2週，將會對外出實施基本限制。」

索德在記者會上說：「我們沒有要求巴伐利亞人絕對不能外出，但我們正讓公眾活動幾乎全面停止。」他還說，餐廳將會關閉，且不再准許民眾在外面群聚。

另外，路透社報導，德國衛生官員維勒（LotharWieler）敦促民眾保持距離，以遏止武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情大流行，但表示由當局決定是否實施宵禁，來強迫民眾配合。

維勒告訴記者：「我們建議民眾保持最大距離。由當局決定達到這個目標所需採取的措施。」

維勒是德國疾病管制暨預防機構「羅伯特‧科赫研究所」（Robert Koch Institute）所長，負責協調德國武漢肺炎防疫工作

麥嬸嬸個日係電視叫左人唔去出街架la，幾時全國宵禁

你無睇佢演講，嚇鳩人唔自律就全國宵禁